@inbook{bautier08,
   author = {Bautier, E.},
   title = {Entrée "école maternelle"},
   booktitle = {Dictionnaire de l'éducation},
   editor = {Zanten, A. Van},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   pages = {178–180},
   year = {2008}
}

@book{boisseau05,
   author = {Boisseau, P.},
   title = {Enseigner la langue orale à l’école maternelle},
   publisher = {Retz},
   address = {Paris},
   year = {2005}
}

@book{brigaudiot00,
   author = {Brigaudiot, M.},
   title = {Apprentissages progressifs de l’écrit à l’école maternelle},
   publisher = {Hachette-INRP},
   address = {Paris},
   year = {2000}
}

@article{andreu14,
   author = {Andreu, S.},
   title = {Evolution des acquis en début de CE2 entre 1999 et 2013 : les progrès observés à l’entrée au CP entre 1997 et 2011 ne sont pas confirmés},
   journal = {Note d'information de la DEPP},
   url = {http://cache.media.education.gouv.fr/file/2014/61/7/DEPP_NI_2014_19_evolution_acquis_debut_CE2_entre_1999_2013_325617.pdf},
   volume = {19},
   year = {2014}
}

@techreport{colnot,
   author = {Colnot},
   title = {Tableau historique sur l'évolution de l'école maternelle},
   institution = {Académie de Nancy-Metz},
   url ={http://www.ac-nancy-metz.fr/cefisem/petenfance/docs_petenfance/historique.pdf},
   year = {s.d.}
}

@book{collectif84,
   author = {Collectif},
   title = {L'école avant six ans, guide du maître},
   publisher = {Bordas, coll. R. Tavernier},
   address = {Paris},
   year = {1984}
}

@inbook{rosenzweig97,
   author = {Rosenzweig, F.},
   title = {L'école maternelle et la lecture},
   booktitle = {Petite enfance, éveil aux savoirs},
   editor = {El Hayek, C.},
   publisher = {La Documentation Française},
   address = {Paris},
   pages = {149–156},
   year = {1997}
}

@book{florin00,
   author = {Florin, A.},
   title = {La scolarisation à 2 ans et autres modes d'accueil},
   publisher = {INRP},
   address = {Paris},
   year = {2000}
}

@techreport{florin04,
   author = {Florin, A.},
   title = {Les modes de garde à deux ans. Qu'en dit la recherche ? Rapport de synthèse pour le PIREF},
   url = {http://cache.media.eduscol.education.fr/file/maternelle_moins_de_3_ans/71/4/rapport_Agnes_Florin_Modes_de_garde_deux_ans_vd_238714.pdf},institution = {Univ. de Nantes, Rapport pour le PIREF},
   year = {2004}
}


